\section{Изучение технологии Java Server Faces}

\subsection{Технология JavaServer Faces}
Технология Java Server Faces (JSF)\cite{juneau2014advanced} - это фреймворк для веб-приложений, основанный на JSP и написанный на Java, который  предназначен для упрощения создания пользовательских интерфейсов (UI) для Java EE-приложений. Подход JSF основывается на использовании компонентов. Состояние компонентов пользовательского интерфейса сохраняется, когда пользователь запрашивает новую страницу и затем восстанавливается, если запрос повторяется.Для отображения данных обычно используется JSP, Facelets, но JSF можно приспособить и под другие технологии.Технология JSF  активно развивается Oracle и IBM, а во-вторых, для нее на данный момент создано множество библиотек, позволяющих использовать нестандартные UI компоненты, основанные на jQuery.
 
 Большое количество разработчиков считают,Модель-Представление-\\Контроллер (Model-View-Controller, MVC)\cite{jsf},наилучшей архитектурой, которая позволяет предоставить фреймворки. В приложениях такого рода контроллер отвечает за прием данных от пользователя и выдачу соответствующего представления, затем представление формирует для браузера HTML страницу, а модель содержит данные, полученные из веб-форм и ту информацию, которую необходимо вывести на экран. JSF это хорошо спроектированная и простая в использовании платформа, совмещающая компонентный подход к программированию и легковесные POJO для сбора и хранения данных.

\begin{itemize}
\item Представление — это файл *.JSF или *.XHTML, отвечающий за вывод данных в браузер и содержащий ссылки на конкретные данные в модели.
\item Модель — JavaBean, хранящий ту или иную информацию в приватных полях и предоставляющий для них функции по записи и получению значений (сеттеры/геттеры) наряду с методами обработки такой информации.
\item Контроллер — внутренний механизм JSF, позволяющий провести связывание первого со вторым. 	
\end{itemize}
Компонентная модель JSF также позволяет разрабатывать библиотеки компонентов,
значительно расширяющие функциональность фреймворка. Среди таких разработок огромной популярностью пользуются PrimeFaces. Программирование JSF стало намного проще с приходом техники аннотаций, позволившей отказаться от сложного и неуклюжего конфигурирования компонентов с помощью XML.


\subsection{Библиотека компонентов PrimeFaces}
PrimeFaces\cite{ccalicskan2015primefaces} - это библиотека компонентов пользовательского интерфейса с открытым исходным кодом (UI) для приложений на основе JavaServer Faces (JSF), созданная PrimeTek.
Библиотека содержит множество готовых компонентов для разработки веб приложений (таблицы,графики,кнопки, и др).
PrimeFaces разработан с использованием jQuery и jQuery UI. 

Основные возможности\cite{pr}:
\begin{enumerate}
	\item Встроенная поддержка Ajax с использованием JSF Ajax APIs.
	\item Поддержка технологии Push с помощью Atmosphere Framework.
	\item Более 35 встроенных тем и поддержка визуального редактора тем.
	\item Большой выбор компонентов (редактор HTML, диалоги, поля с автозаполнением, графики и многое другое).
	\item Набор UI-компонентов для создания мобильных веб-приложений
	\item Обширная документация.
	\item Большое и активное сообщество пользователей.

\end{enumerate}
Формат страниц может быть как .jsf, так и .xhtml\cite{prime}.
